\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2016}{Физбой, финал, 21.07.2016}{8 класс}

\large

\task{ В боковой стенке бутылки проделано маленькое отверстие, в
  которое вставлена затычка. В бутылку наливают воду и закрывают её
  горлышко пробкой, через которую пропущена трубка. Длина трубки
  подобрана таким образом, что её нижний конец находится выше
  отверстия в стенке бутылки, но ниже поверхности воды, а верхний
  конец сообщается с атмосферой. Затычку из отверстия в боковой стенке
  вынимают, и из него начинает вытекать вода. Через некоторое время
  поток воды из отверстия устанавливается, и вода вытекает с
  постоянной скоростью. Найдите давление воздуха $p$, находящегося в
  бутылке, в тот момент, когда нижний конец трубки находится на
  глубине $h$ от поверхности воды. Плотность воды $\rho$, атмосферное
  давление $p_0$, ускорение свободного падения $g$.  }

% модифицированная 6.17 из 1001
\taskpic{ Тело плотностью $\rho$ плавает на границе раздела двух
  жидкостей с плотностями $\rho_1$ и $\rho_2$. Найдите отношение
  объёма тела, погруженного в нижнюю жидкость $V_1$ к объёму,
  находящемуся в верхней жидкости $V_2$. }
{ 
  \begin{tikzpicture}
    \draw[white,fill=blue!20] (0,0) node[right=0.3cm,above,black]
    {$\rho_1$} rectangle (3,1); 
    \draw[white,fill=blue!40] (0,1) node[right=0.3cm,above,black]
    {$\rho_2$} rectangle (3,2); 
    \draw[decoration={random steps,segment
      length=0.3cm,amplitude=.1cm},decorate,rounded corners=.05cm,fill=white]
    (0.7,1.2) -- (1,1.3) -- (2,1.7) -- (2.5,0.9) -- (1.7,0.6) -- (1.3,0.3)
    -- (0.7,1.2);
    \draw (1.38,0.7) node {$V_1$};
    \draw (1.9,1.3) node {$V_2$};
    \draw (0,1) -- (0.8,1) (2.42,1) -- (3,1);
    \draw[dashed] (0.8,1) -- (2.42,1);
  \end{tikzpicture}
}

\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.173}

\task{ Между городами А и Б по прямой дороге идут навстречу друг другу
  два пешехода. Первая встреча между ними произошла точно посередине
  дороги, сразу после встречи они с теми же скоростями пошли обратно,
  а дойдя до концов дороги снова повернули обратно~--- до следующей
  встречи и так далее. Вторая встреча произошла через час после
  первой, на расстоянии $0.5~\mbox{км}$ от середины дороги. Через
  какое время после этого и где именно произойдёт встреча номер $8$?
  Считайте, что пешеходы неутомимы. Скорость каждого пешехода меняется
  только по направлению, но не по величине.  }

\task{ Осколочный снаряд летит со скоростью $u$ по направлению к
  плоской стенке. На расстоянии $l$ от неё снаряд взрывается и
  распадается на множество осколков, летящих во все стороны и имеющих
  скорость $v$ относительно центра масс снаряда. Какая область на
  поверхности стенки будет поражена осколками? Силой тяжести и
  сопротивлением воздуха пренебречь.  }


\libproblem{city}{2005-07-7}

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:

